初衷？好多人已經忘記咗

細細店舖，有人在排隊畀錢，有人揀麵包做早餐，有人挑選西餅，有人買生日蛋糕。簡單說，舖頭每個角落都充斥著送錢給美心的人。

等人順道觀察一段時間，有三十出頭大好青年，手持美心西餅，毫不猶豫步出店外，浩浩蕩蕩，不知羞恥。

轉頭又有20來歲少女同男友，走到蛋糕櫥窗前，向芒果蛋糕露出流晒口水的表情...

正正因為，街上有不知羞恥的青年，不分黑白的少女，無知貪平貪方便的師奶，以及食黑心蛋糕大的廢老。

這店，仍然屹立不倒。

高風險活動，你不能參與，我理解，我明白。但連管理自己銀包的錢，不落入黑心企業，有咁難咩？

成班後生情侶排隊食元氣，送錢畀一間狂言要放棄年青人的舖頭？我覺得好醜。

連叫一間黑心企業執笠，也做不到。遑論爭取難度過百倍的事？

有些習慣，要戒。
有些店舖，要罷。
有些壽司，要轉。

講到臭，善用手上每一蚊，是最基本的義務。

家明：

其實每一晚都有唔少連鎖藍店爆場，都有好多黑衫嘅後生情侶喺外面等位，尤其九龍灣德福間元氣個位稍微隱蔽唔係入去食嘅都未必走入去望。

有聽過啲後生話食一次半次無咩所謂，其實你見藍店網絡仲係穩札緊喺當眼位置，不論商場，你樓下左近，一唔覺意就好易成為依賴，Yuu洗腦式宣傳、廣告，而黃店多數以小店集結，唔似集團式可以有減低成本嘅絕對優勢。

我相信香港人堅持嘅會繼續，至起碼減少去連鎖藍店其實仲有好多替代，只係因為好多嘅藉口令到自己鬆懈。

每人行多幾步，小店可以繼續得以生存，愈係艱難時刻，香港人愈要繼續發揮守望相助嘅精神，仍然喜愛住我地嘅香港，善用你地每一蚊，都係一種表態。

推

你都on99 邊個話後生就係黃
全港所有後生都係其？ 冇藍絲冇港豬？

黄*

我繼續堅持

好政治呀

要堅持

多謝提醒，聽日就去美心買早餐

每一日都離唔開政治

樓豬有冇搭黨鐵

喜愛唔到

搭開巴士

不了

純粹見到好多隱性港豬食茶木，大家樂
黃就多數忠於自己，唔需要說明